【尋親61年】愛爾蘭81歲婆婆 找回103歲生母

「我可能是愛爾蘭年紀最大的孤兒。」81歲愛爾蘭婆婆麥基恩（Eileen Macken）因為醫療關係展開長達61年的尋找血親之旅，她曾打上電台分享自己的故事，訴說未找到親人的落寞後，獲系譜學家協助尋親，她早前再致電電台宣佈好消息：終於找到103歲生母了。
麥基恩2歲起在都柏林一間孤兒院長大，自19歲以來便一直嘗試找回自己的親人，她稱這是為了孩子着想，因為她想知道自己的家族病史。她說：「醫生不明白為甚麼你不知道這些，不知道那些，我有次有點氣惱了，就說：『因為我是一個孤兒，我不知道，我不知道任何事』。」
儘管她與丈夫育有二女一子，有一個美滿家庭，但始終想知道自己家人的下落。她去年曾打電話到RTE Radio One的節目《Liveline》，尋求協助找回自己的家人，她當時說：「我很不開心，我仍然生存在世上，卻沒有一位親人。」幸好之後一位系譜學家與她聯絡，努力不懈地為她尋找血親。
她上周再致電電台節目說：「難以置信，當我知道她仍然在生時，我只想見她一面。」麥基恩直言自己是「全世界最開心的人」，她甚至已經與年邁的媽媽通過電話，「我媽媽103歲，即將踏入104歲，我跟她通電話，但她聽不清楚，她有點似我，我只有一隻耳聽得清楚」。
麥基恩希望盡快見到母親一面，但兩人相隔異地，剛做完眼部手術的她暫時無法坐飛機，幸好兩位親戚承諾會協助她。她此行也找回兩名70多歲的同母異父弟弟，她說：「我很想走到山上大聲尖叫，我不再是孤兒了！」

推

唔視像通話先

剛做完眼部手術